\documentclass[12pt, a4paper]{article} %Definerer skriftstørrelse, arktrype( eks a0paper, ..., a6paper, letterpaper....), dokumenttype(article, report, book, letter, beamer(presentasjon).   
\usepackage[font=small, labelfont=bf]{caption}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{amsmath, amssymb} %  matematiske funskjoner og symboler. 
\usepackage{listings}
\usepackage{url} % urls in the bibliograpy
\usepackage[utf8]{inputenc} % 
\usepackage{float}  %
\usepackage{subcaption} % NOT compatible with the subfig package
\usepackage{authblk}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[parfill]{parskip}


\usepackage[ 
total={250mm,297mm},  
left=20mm,
 right=20mm,
 top=10mm,
 bottom=20mm]{geometry} % kan endre på marger 

 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Det som inkluderes i \maketitle
\title{øving 1 \\ TDT4200}
\author[1]{Anette Fossum Morken}
\date{}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\maketitle

\section*{1}
\subsection*{a}
Flynns taksanomi er en klassifisering av dataarkitektur. Den gir antall instruksjoner og antall data prosessoren kan strømme samtidig, foreksempel single instruction stream, single data stream(SISM) som er et klassisk von Neumann system. De forskjellige klassene kan fremstilles i en tabell:

  \begin{tabular}{|@{}c@{}| @{}c@{} |@{}c@{}|@{} c@{} |@{}c@{}| }
    \hline
     & \textbf{Single Instruction} & \textbf{multiple instruction} & \textbf{single program} & \textbf{multiple program} \\ \hline
    \textbf{single data} & SISD & MISD & &  \\ \hline
    \textbf{multiple data} & SIMD & MIMD & SPMD & MPMD \\
    \hline
  \end{tabular}

Hvordan  hvor  hvorfor  MPI i Flynns taxonomy

\subsection*{b}
I delt minne ar alle prosessorene tilgang til det samme minnet og man trenger derfor ikke å sende informason mellom prosessorene. MPI kan brukes på delt minne, men det er ikke det mest optimale og MPI er ikke laget for å brukes på en prosessor med delt minne.

\subsection*{c}
I fordelt minne har hver prosessor sitt eget minne og har kun tilgang til dette. Hvis prosessorene skal utveksjle data må dette sendes mellom prosessorene. Ved fordelt minne er MPI det man bruker. MPI går ut på å sende informasjon mellom prosessorere.
\end{document}
